**Конфликт** возникает при попытке объединения одних и тех же файлов, над которыми были
произведены изменения в разных ветках. Такая ситуация возникает при выполнении команд
pull, merge, rebase. При возникновении конфликта его необходимо разрешить и потом
продолжить выполнение одной из команд: pull, merge, rebase либо отменить выполнение команды.

Существует два основных способа разрешения конфликтов:
1. Ручное редактирование файлов;
2. С использованием графической среды;

Воссоздадим ситуацию возникновения конфликта.
Над проектом работают два разработчика. Первый разработчик вносит изменение Modified 1,
делает коммит и отправляет его на удалённый сервер:

File.txt
```txt
Modified 1
```

```bash
$ git add File.txt

$ git commit -m "Modified 1"
[master (root-commit) e4f665c] Modified 1
 1 file changed, 1 insertion(+)
 create mode 100644 File.txt

$ git push
Counting objects: 3, done.
Writing objects: 100% (3/3), 225 bytes | 0 bytes/s, done.
Total 3 (delta 0), reused 0 (delta 0)
To https://bitbucket.org/avatarl870/git_conflict.git
 * [new branch]	master -> master
```

Второй разработчик получает изменения с удаленного репозитория и без конфликта мержит их с локальными,
т.к. у него нет данного файла.
Далее второй разработчик вносит изменения в полученный файл, делает коммит и отправляет его на
сервер:

File.txt
```txt
Modified 2
```

```bash
$ git add File.txt

$ git commit -m "Modified 2"
[master c3f2048] Modified 2
1 file changed, 1 insertion(+), 1 deletion(-)

$ git push
Counting objects: 3, done.
Writing objects: 100% (3/3), 253 bytes | 0 bytes/s, done.
Total 3 (delta 0), reused 0 (delta 0)
To https://bitbucket.org/avatarl870/git_conflict.git
   e4f665c..c3f2048 master -> master
```

Первый разработчик вносит изменения и делает коммит без пуша:

File.txt
```txt
Modified 3
```

```bash
$ git add File.txt

$ git commit -m "Modified 3"
[master 63e3019] Modified 3
  1 file changed, 1 insertion(+), 1 deletion(-)
```

Потом первый разработчик хочет получить свежую версию удаленной ветки, но при попытке мержа
локальной и удалённой ветки происходит конфликт, т.к. файл File.txt был изменён и в удалённой ветке
и в локальной. Также выдается сообщение о конфликте:

File.txt
```txt
<<<<<< HEAD
Modified 3
==========
Modified 2
>>>>>> c3f204837el061c63eea3d8b92c5d5d07a3696dc
```

```bash
$ git pull
Auto-merging File.txt
CONFLICT (content): Merge conflict in File.txt
Automatic merge failed; fix conflicts and then commit the result.
```

В файле появились строки, в которых содержатся данные файла из текущей ветки (синий прямоугольник)
и из удалённой (красный прямоугольник):

![](/img/Conflict/5.png)

### Ручное разрешение конфликта

Для ручного разрешения конфликта необходимо отредактировать файл, оставляя только необходимые данные.
Также необходимо убрать строки, которые добавляются гитом. В файле были оставлены изменения из
локальной ветки и сделан коммит:

File.txt
```bash
Modified 2
```

```bash
$ git add File.txt

$ git commit -m "Solve conflict"
[master eO2b53O] Solve conflict
```

### Использование графической среды

* SourceTree
Вызовите контекстное меню на файле, с которым произошел конфликт и выберите
тип разрешения: **'Mine'** или **'Theirs'**. Mine - предпочитать «нашу» версию (т.е. из текущей ветки), theirs - предпочитать «их» версию (из другой ветки):

![](/img/Conflict/7.png)

Далее необходимо выполнить коммит изменений.

* SmartGit
В среде есть утилита ConflictSolver:

![](/img/Conflict/8.png)

Ее возможности аналогичны SourceTree - выбор между изменениями из "своей" или "чужой" ветки:

![](/img/Conflict/9.png)

### <span style="color:blue"> <center>Выводы:</center> </span>

1. Конфликты возникают в случае попытки применения изменений одних и тех же данных, внесенных в
разных ветках. При обнаружении конфликта Git прекращает слияние, выводит соответствующее сообщение
и ожидает разрешения конфликта;
2. Конфликты можно разрешить вручную путём редактирования файлов и выбором данных из необходимой ветки.
Или можно это сделать с помощью графической среды;
3. После разрешения конфликта необходимо выполнить коммит изменений.
